{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_090813",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0067263",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영암 망월사 석불 좌상(靈巖 望月寺 石佛 坐像)"
    },
    "text": "2002年全羅南道有形文化財に指定された高麗時代の仏像のこの石仏座像は全羅南道霊岩郡新北面(シンブクミョン)の二百里マンウォルサに位置している。マンウォルサミルクチョンのヒャンジュワチュクの壁面に位置したこの仏像は左手に宝珠を持っていることから、薬師如来像と判断される。形や処理などを通じて高麗時代末期に製作されたものと推定されるが、仏像の頭には肉髻(にくけい)が鉢のようにそびえ立っていて、顔は方形に目鼻立ちを表現したが、鼻は人為的に削ったような不均衡な形を示している。法衣は通肩であり、両肩を覆った服のしわは繊細ず、ドゥムソンドゥムソンハに描写されている。この仏像は右手は右側膝の端に当て、左手は胸の上に上げてヤクハプと見られる地物を取った姿勢をしており、膝を覆った軍の裾が簡単に描写された。頭の周辺にはファヨムムンが表現されている。仏像の姿は、高麗後期に造成されたものとみられ、鋳型ゴシングヮンを備えた作品として高麗末、この地域の薬師如来信仰の一面を見せているため、歴史的・学術的価値を持っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏座像が位置している場所はどこですか？",
            "answer": "二百里マンウォルサに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような手を持っていますか？",
            "answer": "左手に宝珠を持っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何と判断されるのですか？",
            "answer": "薬師如来像と判断されます。"
        },
        {
            "question": "この仏像が製作された時期はいつ頃と推定されるのですか？",
            "answer": "高麗時代末期に製作されたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭には何が鉢のようにそびえ立っていますか？",
            "answer": "肉髻が鉢のようにそびえ立っています。"
        },
        {
            "question": "仏像の法衣はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "通肩であり、両肩を覆った服のしわは繊細で、ドゥムソンドゥムソンハに描写されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の右手と左手の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "右手は右側膝の端に当て、左手は胸の上に上げてヤクハプと見られる地物を取った姿勢をしています。"
        },
        {
            "question": "仏像の姿はどのような時代に造成されたものとみられますか？",
            "answer": "高麗後期に造成されたものとみられます。"
        },
        {
            "question": "この仏像が持つ作品としての特徴は何ですか？",
            "answer": "鋳型ゴシングヮンを備えた作品として高麗末、この地域の薬師如来信仰の一面を見せています。"
        },
        {
            "question": "この仏像が持つ歴史的・学術的価値は何ですか？",
            "answer": "高麗末、この地域の薬師如来信仰の一面を見せているため、歴史的・学術的価値を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 368
    }
}